%=======================================================================
% Use XeTeX + xeCJK
%
% Note:
%    Run xelatex with shell-escape option enabled
%     (xelatex -synctex=1 -shell-escape -interaction=nonstopmode %.tex)
%=======================================================================
\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[BoldFont,SlantFont,CJKchecksingle]{xeCJK}  % 使中英文自行能分開設定
                                                       % BoldFont 啟動預設的 AutoFakeBold
                                                       % SlantFont 啟動預設的 AutoFakeSlant
                                                       % CJKchecksingle 防止最後一行只有一個字

\usepackage{ifplatform}    % 判斷 tex 編譯器是執行在哪個作業系統上
\usepackage{indentfirst}   % 首段縮排 (Windows need this package)
\usepackage{metalogo}      % for \XeTeX

%=======================================================================
% 中文設定

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Linux 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\iflinux
% 設定"襯線體": 標楷體, 明體/宋體
\setCJKmainfont{AR PL UKai TW}  % AR PL UKai TW (AR PL 中楷)
                                % AR PL UMing TW (AR PL 明體)
                                
% AutoFakeBold & AutoFakeSlant -> 手動設定粗體與斜體寬度
%\setCJKmainfont[AutoFakeBold=3,AutoFakeSlant=.3]{AR PL UKai TW}

% 設定"無襯線體": 黑體
\setCJKsansfont{WenQuanYi Zen Hei}  % WenQuanYi Zen Hei (文泉驛正黑)
                                    % WenQuanYi Micro Hei (文泉驛微米黑)

% 設定"等寬字體" (打字機使用的字體)
\setCJKmonofont{WenQuanYi Zen Hei Mono} % WenQuanYi Zen Hei Mono (文泉驛等寬正黑)
                                        % WenQuanYi Micro Hei Mono (文泉驛等寬微米黑)

% 設定切換明體字型
\newCJKfontfamily{\Ming}{AR PL UMing TW}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Windows 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifwindows
\setCJKmainfont{DFKai-SB}             % DFKai-SB (標楷體)
                                      % PMingLiU (新細明體)
                                      % MingLiU (細明體)
\setCJKsansfont{Microsoft JhengHei}   % Microsoft JhengHei (微軟正黑體)
                                      % Microsoft YaHei (微軟雅黑)
                                      % MS Hei (MS黑体)
\setCJKmonofont{PMingLiU}             % PMingLiU (新細明體)
\newCJKfontfamily{\Ming}{PMingLiU}    % 設定切換明體字型
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Mac OS X 中文設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifmacosx
\setCJKmainfont{Kaiti TC Regular}     % Kaiti TC Regular (楷體-繁)
                                      % LiSong Pro (儷宋 Pro)
                                      % Apple LiSung (蘋果儷細宋)
\setCJKsansfont{Heiti TC}             % Heiti TC (黑體-繁 中黑)
                                      % LiHei Pro (儷黑 Pro)
\setCJKmonofont{Lantinghei TC}        % Lantinghei TC (蘭亭黑-繁)
\newCJKfontfamily{\Ming}{LiSong Pro}  % 設定切換明體字型
\fi

% reference
% https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_CJK_fonts

% 設定中文自動換行 (必要)
\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt 

%=======================================================================
% 英文設定

% Use Windows default fonts which are also supported by Linux and Mac OS X
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{Arial}
\setmonofont[Ligatures=TeX]{Courier New}

% Ligatures=TeX option makes the usual ligatures to work also with XeLaTeX
% e.g. `` ... " to " ... " & -- to -

%=======================================================================
% 版面設定

%\setlength{\parindent}{0pt}  % 設定縮排
%\linespread{1.2}             % 設定行距
%\setlength{\parskip}{15pt}   % 設定段落間距

%=======================================================================

\title{\textbf{使用 \XeTeX + xeCJK 在 \LaTeX 寫中文}}

%=======================================================================

\begin{document}

\maketitle

%=======================================================================

\section{\XeTeX 設定}
啟用 \XeTeX 的 shell-escape 選項
\begin{itemize}
\item xelatex -synctex=1 \textbf{-shell-escape} -interaction=nonstopmode \%.tex
\end{itemize}

%=======================================================================

\section{\XeTeX 執行環境測試}
你的執行環境為
\iflinux
 Linux
\fi
\ifwindows
Windows
\fi
\ifmacosx
Max OS X
\fi


%=======================================================================

\section{基本測試}
Main font:
\begin{itemize}
\item Hello, 你好
\item \textit{Hello, 你好}
\item \textbf{Hello, 你好}
\end{itemize}

Sans-serif font (無襯線字體):
\begin{itemize}
\item \textsf{Hello, 你好}
\item \textsf{\textit{Hello, 你好}}
\item \textsf{\textbf{Hello, 你好}}
\end{itemize}

Mono font (等寬字體):
\begin{itemize}
\item \texttt{Hello, 你好}
\item \texttt{\textit{Hello, 你好}}  % 不常用, 避免使用
\item \texttt{\textbf{Hello, 你好}}  % 不常用, 避免使用
\end{itemize}

%=======================================================================

\section{切換到明體測試}

{\Ming 你好}

\textit{\Ming{你好}}

\textbf{\Ming{你好}}

\end{document}
